<resources>
    <string name="app_name">memo</string>
    <string name="hello_world">Hello world!</string>
    <string name="action_settings">Settings</string>
    <string name="title_activity_index">memo</string>
    <string name="title_activity_edit_article">编辑文字</string>
    <string name="history">选择本地草稿</string>
    <string name="index_memo">memo</string>
    <string name="index_hint">and</string>
    <string name="index_article">article</string>
    <string name="title_activity_article_list">文章列表</string>
    <string name="title_activity_memo_list">备忘列表</string>
    <string name="title_activity_article_detail">文章详情</string>
    <string name="title_activity_memo_detail">备忘详情</string>

<!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
    <string name="content_text">
        \t\t中秋过后，月色渐渐清凉，如水的清辉洒在心头，蓄成一潭忧伤的记忆。此际抬头仰望明月，竟有一种恍如隔世的感觉。\n\t\t那年的月光亦如今夜，那时的月光距今已很遥远了。

\n\t\t还能想起那时的月光温柔而多情，可你的样子却早已朦胧，二十年的光阴如此漫长，现在想来却只是弹指一挥间。月下的约定跟随着圆缺的循环早已是晚风中的嘘唏，我能想起，你还能记得么？

\n\t\t我将真心待明月，奈何明月照沟渠。

\n\t\t世事无常，许多的东西无法预料无法把握，就像抓不住的月光，月光下的玫瑰暗自凋零，背离月华而去的孤单背影，无一不是在昭示那个青涩的爱情故事已到了结局，不管这份初恋曾经有多么的凄美多么的难忘，都只不过是一段青春的记忆罢了。

\n\t\t这些年我曾一度试图去忘记那时记忆中的月光，尽管写过关于月光的文字，但从不去触及那时记忆中的月光，或许在逃避什么，或许在下意识里明白，我这一生可能再也看不到那么美的月光了，不可能再拥有那么一个纯净似水有着温柔月色的夜晚。

或许，确实一生难再。

\n\t\t月光洒满窗台，微风轻轻走过帘的身，梦中的彩蝶翩翩起舞，在这寂寂地夜里随风飞进我的流年，我的红尘。锈迹斑驳的心灵两岸，开满了记忆的繁花，唯有一只彩蝶在月光的清辉下演绎着经世地惆怅。

\n\t\t那时月光下的你呀，二十年过去了，月圆月缺，茫茫人海，今在何处？

\n\t\t记忆中那个月华似水的夜晚仿佛离我很远很远了，多年的漂泊，游离在他乡，陌生的城市一样逃避不了四季的轮回，有着月光的晚上，无论栖身何处，总会让我若有所思，总会有张曾经熟悉而渐渐模糊的容颜浮现在脑海中。时而让我甜蜜，时而让我怅然，就像打翻了多味瓶，散发出酸甜苦辣。

\n\t\t摆脱不了的伤情，总是在午夜无人时发挥得淋漓尽致，孤独的背影，在苍白的月光下，愈加醒目。仰望这弯残月，尘世的烟雨把双眸掩盖得如此模糊，亦真亦幻间，风已飘向记忆深处。

\n\t\t那时月还是今夜月，那时牵手望月的人却已难觅影踪。不知道今夜的月光是否也触动了你的一些淡淡回忆？也许你我都只是彼此生命中的过客，注定有那么一次美丽的邂逅，注定有这样一个无言的结局，什么都不曾带走，什么也未曾留下，唯有淡淡地回忆被月色包裹着，一声长叹以后，眼睛有些泛潮，方才醒悟，我的世界你曾经来过。

\n\t\t月亮离我很近，你离我很远。月华似水，那是我思念你的眼泪。

\n\t\t二十年前的那时月亮，该是铜钱大的一个红黄的湿晕，像朵云轩信笺上落了一滴泪珠，陈旧而迷糊。再度想起，那时月亮是欢愉的，比眼前的月亮大，圆，白，然而隔着二十年的一路辛苦往回看，再好的月色也不免带点凄凉。悠悠岁月，不变的是月光，变了的是当初一起望月的你我。

\n\t\t今夜月光下的我，只谈忧伤，不谈破碎。只想有着一种比月亮还温柔的心，尽情的去缅怀那时经过的事那时经过的你，轻舞的音笛，盈满思念的呓语，都挂在了那月光下漂流的云层里。

\n\t\t人生在某个时间邂逅一个人，记住一段光阴，留下些微回忆。一直模糊的意识到，相忆莫如相忘。只不过带着淡淡牵挂的时光无法掩饰那些曾经给予的伤痛，明明知道，会因此而陷入低谷受尽煎熬，便是不该饮下那杯当初你曾真心配制的勿忘我。所以，自从背影远去，消失在茫茫人海，再也没有你的消息后，走过的这些流年，都是你异化的相守，那近已逝去的诺言，只能托付给头上这弯可昭我心的明月。从此，将用一生的时间来把你忘记，将以一世的时间来守住那时的月光，那段青涩的爱恋。

\n\t\t月光如水洗过一样，隔着窗台，静静凝望。流浪的心绪，从远方悠悠地岁月里流抵环绕于指尖上，那时月下，谁与谁心心相映十指相扣？谁与谁相偎缠绵，幻化成彩蝶双双云烟里飘舞，飞向那梦中的天长地久？而后，谁在月下寂寞的将背影远去，谁在月下无助的哭泣，谁与谁唱响了风中的承诺，谁与谁被月色笼罩，却抓不住一地月光？

\n\t\t那时月光，虽在滴落心灵的忆想时，有了暗红的紫绛，但于我心处，任他沧海桑田，任他时光飞逝，依旧凡尘不染。
    </string>
</resources>
